［冷門］L39 LTM 鏡頭討論帖

呢個post主要係集中搜集LTM，希望可以整合埋中文資料零散嘅Leica螺絲接口鏡頭資訊，大家有咩意見都可以拎出嚟講，有錯嘅話任屌唔嬲，不妨指正。

介紹：M39 M42就聽得多，L39又咩嚟？
L解Leica，39指螺絲口。
L39同M39嘅不同之處，在於一般嘅M39唔支持Leica screw mount嘅連動測距對焦。用Leica Thread Mount (LTM)嘅用家絕對要留意，唔係買咗返嚟唔岩用又要賣返出去。

作為leica嘅早期鏡頭，想將呢類老鏡安裝係M系，只要加L39-M adapter轉換就可以同平時一樣正確對焦。而無反相機都一樣裝轉換就用到。

其實除咗Leica出產嘅機身之外，Canon Nikon等公司，特別係蘇聯，甚至係英國公司，都出產過對應LTM嘅機身。
歷史因素：因為當時德國戰敗，同盟國公開有關Leica嘅鏡頭同機身專利及設計圖。呢個亦係主要原因令市面上會存在大量外形同Leica相似嘅款，當中有啲機身係進一步發展成為今日我哋熟悉嘅相機品牌，有啲就發展停滯消失咗蹤影。買之前搵下資料先，唔好貪平，因為呢啲機郁啲都有60年以上嘅歷史，仲用唔用得耐都係要注意。遲啲可能會講吓螺絲接口嘅機身

Leica 原廠鏡頭分類名稱：

f/0.95, f/1 and f/1.2 NOCTILUX
f/1.4 SUMMILUX
f/2 SUMMICRON
f/2.5 SUMMARIT
f/2.8 ELMARIT
f/3.5, f/3.8 and f/4 ELMAR, SUPER-ELMAR
f/4.5 HEKTOR

暫時搵到嘅資料係光圈數值愈細，個價錢仲愈貴，應該係同生產量有關。原廠最貴見過5萬蚊，平嘅1千都有都有，豐儉由人。俄仔鏡就仲平啲，反而Canon 同 Nikkor仲介乎1千至4千蚊。

介紹第一支鏡頭
LEICA ELMAR 50mm f/3.5 (二手價大約係HK$2000)

最大特色係可以縮入機身嘅鏡頭，而且鏡頭體積好鬼細粒，唔知有冇平時鏡頭嘅一半，未度過。

實測彩色照片：

日間同夜晚嘅效果，可以見到顏色嘅層次感都好強，但由於我冇M系嘅鏡頭做比較，所以就唔知奶味夠唔夠

LEICA ELMAR 50mm f/3.5
補返張圖

留明學野

留名學野

Lm

想請教下如果係裝上A7配神力環玩,LTM-M環洗唔洗照翻28/35/50焦段咁買?定可以一個環玩哂? Thanks

冇summitar

唔使, 不過配返一樣會好啲, 將來玩leica 機/放鏡都方便啲嘛

不同焦段嘅LTM鏡頭都可以用同一個轉接環駁去Sony A7 到用。

題外話：轉接環嘅功用係增加Flange Focal distance (法蘭距) 則係鏡頭接環至菲林或感光元件。Sony E 係18.0mm 而 Leica M係27.8mm 另外 LTM 係28.8mm。所以 LTM可以放去Sony E 同Leica M 到用。

但 LTM 除咗接口口徑細裝唔上，連法蘭距都長過人哋。當焦距比較長嘅時候，接上短焦距鏡時，就會出現無限焦距失效嘅情況，好似近視咁。因此有啲接環會加塊鏡片修正呢個問題。

相信你之後都會試其他廠嘅鏡頭，可以參考呢個表去買接環

由於Sony E係無反，法蘭距係屬於短距，基本上除咗 Pentax Q, Nikon 1, Fujifilm X 同Canon EF-M 之外，其他鏡頭法蘭距都短過Sony E，可以正常，不過有啲自動化功能會用唔到，例如自動對焦同光圈優先 (A mode)。

我晏啲會逐支鏡頭講吓，因為LTM雖然年紀老，但持續開發時段都有30年左右，原廠都有成30支左右。

關焦距事？

應該係法蘭距 筆誤

支持，留名學野

Leitz Summar 5cm F2

有冇邊枝鏡係推介俾新手用

冇諗過彩色照片反而比黑白霧化 加左filter?

你係駁去數碼無反用還定菲林相機用？無反就直接由mon睇到，用菲林則係旁軸機就要熟悉部機嘅操作

因為就冇話新唔新手 你有budget 就買得

依家用緊Leica IIIF + industar 50 50mm F3.5 L39
之前見到的Leica 50mm f3.5 都二千幾三千

LTM 係一個無底深淵。。。

我用緊IIIa 同你同一支鏡頭 可惜我未試過其他鏡頭

點解咁講嘅？

因為佢選擇真係好多，淨係講Elmar 同Summitar 已經係兩種好唔同嘅野嚟，更何況仲有其他Leica 以外嘅LTM 鏡，若然真係好認真地去研究所有LTM，我真係破三轉産都翻唔到手。

利申收入一般，專玩50，但淨係50都夠玩死你，仲未計L/M 呢個世界添

玩多陣熟咗部IIIf 先儲錢買Leica 鏡，佢5cm f3.5 新淨啲都要三千九左右 不過同時用得殘嘅又可以好平，啲價好海鮮